\chapter{DOCUMENTO DE REQUISITOS} \label{requisitos}

\noindent {INTRODUÇÃO\par}
Este apêndice especifica os requisitos do sistema de gestão de imobiliária, fornecendo ao desenvolvedor as informações necessárias para a implementação do software e dos testes.
\bigskip

\noindent {DESCRIÇÃO\par}
O sistema proposto visa otimizar os processos de gestão da imobiliária “Imóveis Lindóia”. A proposta principal é oferecer uma solução de cadastro de clientes e agendamento de visitas aos imóveis. E também o gerenciamento dos imóveis para otimizar o tempo de atendimento aos clientes e cadastro de novos imóveis, principalmente o processo de envio das fotos.
\bigskip

\noindent {REQUISITOS FUNCIONAIS\par}
Esta seção aborda os casos de uso do sistema, isto é, as funcionalidades que devem ser implementadas imprescindivelmente. Cada requisito será classificado de acordo com seu grau de prioridade, podendo ser Fundamental, Importante ou Desejável.

Requisitos Fundamentais são aqueles indispensáveis ao sistema, e devem estar presentes desde a primeira versão final do sistema.

Requisitos Importantes são as próximas a serem implementados após os essenciais. Não devem estar necessariamente na primeira versão, mas em algum momento devem aparecer.

Requisitos Desejáveis podem ser dispensados na primeira versão, e sua implementação depende dos recursos disponíveis, especialmente tempo.
\bigskip

\noindent {RF01 - GERENCIAR CLIENTE\par \textbf{Prioridade:} Fundamental\par}
O sistema deve permitir que o corretor crie, edite e visualize cadastros de clientes. Um cliente possui os seguintes dados:
\begin{itemize}
	\item Nome
	\item Telefone
\end{itemize}
O corretor não poderá apagar um cliente que seja proprietário de um imóvel ainda cadastrado ou que possua uma visita agendada.
\bigskip

\noindent {RF02 - GERENCIAR IMÓVEIS\par \textbf{Prioridade:} Fundamental\par}
O sistema deve permitir que o corretor crie, edite, apague e visualize seus imóveis. Cada imóvel deve estar vinculado com seu respectivo cliente proprietário. Um imóvel tem os seguintes dados:
\begin{itemize}
	\item Tipo
	    \begin{itemize}
	        \item Casa
	        \item Apartamento
	        \item Chácara
	        \item Sítio
	        \item Fazenda
	        \item Comercial
	    \end{itemize}
	\item Condição
	    \begin{itemize}
	        \item Venda
	        \item Aluguel
	    \end{itemize}
	\item Endereço
	    \begin{itemize}
	        \item Estado
	        \item Cidade
	        \item Bairro
	        \item Rua
	        \item Número
	        \item Complemento
	    \end{itemize}
	\item Preço
	\item Condomínio
	\item Área Total
	\item Área Construída
	\item Topologia
	\item Número de vagas na garagem
	\item Número de quartos
	\item Número de banheiros
	\item Fotos
	\item Proprietário do imóvel
\end{itemize}
\bigskip

\noindent {RF03 - GERENCIAR VISITAS\par \textbf{Prioridade:} Fundamental\par}
O sistema deve permitir que o corretor crie, edite, apague e visualize suas visitas. Cada visita deve vincular um cliente visitante e o imóvel desejado. Uma visita tem os seguintes dados:
\begin{itemize}
	\item Data
	\item Horário
	\item Cliente
	\item Imóvel
\end{itemize}
\bigskip

\noindent {RF04 - INTEGRAÇÃO COM GOOGLE MAPS\par \textbf{Prioridade:} Importante\par}
O sistema deve disponibilizar um atalho que permita que o corretor planeje a rota para chegar até um imóvel apenas clicando no endereço do imóvel.
\bigskip

\noindent {RF05 - INTEGRAÇÃO COM SERVIÇO DE E-MAIL\par \textbf{Prioridade:} Desejável\par}
O sistema deve enviar um e-mail para o proprietário do imóvel toda vez que este recebe uma visita.
\bigskip

\noindent {REQUISITOS NÃO FUNCIONAIS\par}
Esta seção aborda os requisitos de sistema importantes do funcionamento e qualidade do sistema, e são classificados por prioridade assim como os requisitos funcionais também foram.
\bigskip

\noindent {RNF01 - SEGURANÇA\par \textbf{Prioridade:} Importante\par}
O sistema deve estar disponível apenas para os corretores da imobiliária "Imóveis Lindóia".
\bigskip

\noindent {RNF01 - DISPONIBILIDADE\par \textbf{Prioridade:} Fundamental\par}
O sistema deve estar disponível 24h por dia, e disponível sem acesso a internet com os últimos dados carregados.
\bigskip